朱牧民：中國為什麼通緝我這樣的美國公民

我已在1990年離開香港，來美國居住。我成為美國公民已有25年了，但這無關緊要。

我違反的是新國安法第38條規定：「不具有香港特別行政區永久性居民身份的人在香港特別行政區以外針對香港特別行政區實施本法規定的犯罪的，適用本法。」

換句話說，這部在北京制定、繞過香港立法機構的法律每一條款，都適用於香港以外的所有人。沒有人不受這項法律管制，在美國的我也不例外，在香港生活和工作的大約8.5萬名美國人當然也不例外。

我令人驚訝的國際逃犯新身份，顯示出在過去一年裡，民主活動人士一直在警告的言論自由所面臨的緊迫威脅。

全世界七十億人無不例外

厲害啊

普天之下莫非王土

話時話 點解popo無回應過 又無記者追問呢樣

算啦 基本法係由小學生寫 邊諗到咁多

擒賊先擒王
我係蛋餅強第一個拉侵侵

由李大導帶隊直闖白宮

狗賊死都唔肯回應嘛

隻小學雞再咁搞法 隨時全世界都排華
條友似真係想害死全中國人先心滿意足

連外星人都管得

最仆街係害到亞洲人 自己死自己事

唔洗咁出奇，國安法覆蓋全宇宙，勁過佢啲華為5G